[7-Eleven-Open-Chan.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:7-Eleven-Open-Chan.png "fig:7-Eleven-Open-Chan.png")

**OPEN小將**是[台灣的](../Page/台灣.md "wikilink")[7-ELEVEN超商形象代言玩偶](../Page/7-Eleven.md "wikilink")（[吉祥物](../Page/吉祥物.md "wikilink")），另有一系列相關人物和設定背景。由台灣的7-ELEVEN經營業者[統一超商委託日本](../Page/統一超商.md "wikilink")[電通設計](../Page/電通.md "wikilink")。如今常用於台灣7-ELEVEN的平面宣傳與廣告上，並有一系列週邊商品。

## 角色設定

  - OPEN小將（宇宙小狗）(OPENちゃん)：一系列角色設定中的主角。出生於OPEN星球（火箭朝7點鐘方向，飛行11天的地方），生日為2005年7月11日（象徵7-ELEVEN），血型O型，身高是四個御飯糰高，體重是二個鳳梨重，喜歡的食物是鳳梨和御飯糰，好奇心旺盛，能和任何人成為好朋友，願望是在OPEN星球開一家7-ELEVEN。他的寶物為從他奶奶那邊拿到的OPEN魔法棒，OPEN魔法棒可以施展許多魔法，例如召喚物品、把東西打開，從OPEN小將的頭冠可以知道他的心情，頭冠的顏色也是7-11的招牌顏色-紅、綠和橘，五週年時將頭冠顏色改成綠、紅、藍，外型可愛而獲得大家的喜愛。
  - 小竹輪（[天竺鼠](../Page/天竺鼠.md "wikilink")）(ちくわ)
    ：OPEN小將最好的朋友，生日本來是為11月7日，但聽說是和LOCK小醬同一天後就決定把生日改成7月12日了\[1\]，尾巴是[關東煮的形狀](../Page/關東煮.md "wikilink")，喜歡吃關東煮，烹飪的功夫很好，願望是當一個廚師。
  - 小桃（[可卡狗](../Page/可卡狗.md "wikilink")）(モモ)
    ：一隻有小姐脾氣的粉紅色可卡狗，很有錢，愛吃水蜜桃。在看到OPEN小將的第一眼後便開始暗戀他，願望是成為OPEN小將的新娘，一起住在很大的城堡。
  - 條碼貓（[貓](../Page/貓.md "wikilink")）(バー子)
    ：住在7-ELEVEN旁的野貓，雌性。夢想是能夠找到一位好主人，喜歡喝7-11的牛奶，討厭狗，但OPEN小將會餵牠食物，所以喜歡和OPEN小將一起玩。
  - 王店長：7-ELEVEN的店長，愛交朋友，親切友善，OPEN小將憧憬的對象，喜歡店長的顧客很多。
  - 鳳梨頭：7-ELEVEN的顧客，夢想是成為醫生，喜歡和OPEN小將聊天，對紅豆一見鍾情，深夜常去7-ELEVEN買包子。
  - 阿福：7-ELEVEN擔任商品搬運人員，夢想成為一位[F1賽車手](../Page/F1.md "wikilink")，容易受到物以稀為貴的誘惑。
  - 豆花：7-ELEVEN的打工學生，夢想是開一間華麗的咖啡店，是個開朗喜歡運動的女孩，OPEN小將的[UFO降落時就是她發現的](../Page/UFO.md "wikilink")。
  - 紅豆：女高中生，喜歡趕流行、音樂，夢想是成為一位造型師，想把OPEN小將作為她的寵物。
  - LOCK小醬（宇宙小狗）(LOCKちゃん)
    ：出生於LOCK星球，生日是11月7日，身邊跟著小肉粽。擁有OPEN魔法相反的「LOCK魔法」，會把所有的東西都鎖起來，性格[傲嬌](../Page/傲嬌.md "wikilink")。
  - 小肉粽（[天竺鼠](../Page/天竺鼠.md "wikilink")）(ちまき)：LOCK小醬的跟班，曾受LOCK小醬幫助因此傾心於LOCK小醬。非常討厭小竹輪，每當LOCK小醬被施予OPEN魔法性格大變後，會帶LOCK小醬離開。
  - Please美眉（宇宙小狗）(Pleaseちゃん)
    ：生日2月14日，血型O型，身高是5個馬克杯高，體重是100顆方糖和3大匙咖啡牛奶重，擅長魔法是變身，OPEN小將的妹妹，為了到臺灣找哥哥也搭乘飛碟來到地球，但是飛碟不小心迷路掉落在日本東京，目前以女子高中生身分生活。喜歡明星、甜食以及角色扮演(cosplay)。
  - Secret酷莓（宇宙小狗）(Secretちゃん)：生日3月14日，LOCK小醬的妹妹，與Please美眉一樣有變身成地球人型態的能力，身高體重都是秘密，喜歡的食物是烤馬鈴薯以及藍莓，目前人在日本東京。\[2\]似乎是[左撇子](../Page/左撇子.md "wikilink")。

## 歷史

[7-Eleven_CMC_Veryca_5711-QN_20071230.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:7-Eleven_CMC_Veryca_5711-QN_20071230.jpg "fig:7-Eleven_CMC_Veryca_5711-QN_20071230.jpg")
OPEN小將的首次公開，是在2005年7月1日統一超商召開的OPEN小將發表會上。在會上，統一超商總經理[徐重仁描述有關OPEN小將的設定緣由](../Page/徐重仁.md "wikilink")：「Open」代表對任何人、事、物皆能敞開心胸看待、樂觀進取快樂生活的含意，小狗的樣貌則像徵7-ELEVEN希望達到的友善、守望相助的精神。
而在正式公開之後，OPEN小將的標語隨著出現在台灣7-ELEVEN的店口海報：「打開你的全新生活，OPEN！」一系列與Open小將有關的活動由此開始。

  - 2006年7月11日，台灣7-ELEVEN於[臺北市](../Page/臺北市.md "wikilink")[士林區基河路開設](../Page/士林區.md "wikilink")「OPEN小將門市」（官方網站及發票上所標明的門市名稱則為「OPEN門市」，此門市已結業），OPEN小將也從7-ELEVEN的實習生升職為正式店員。
  - 2006年9月，統一超商推出OPEN小將造型宣傳車，作為新開幕門市宣傳使用。
  - 2008年，台灣7-ELEVEN的店口海報改為「Always OPEN！」。
  - 2008年2月，[中華職棒](../Page/中華職棒.md "wikilink")[統一獅隊更名為](../Page/統一獅.md "wikilink")[統一7-ELEVEN獅隊](../Page/統一7-ELEVEN獅.md "wikilink")，因此OPEN小將家族（Open小將、小桃、小竹輪、條碼貓）與既有的[萊恩一起成為該隊的](../Page/萊恩.md "wikilink")[吉祥物](../Page/吉祥物.md "wikilink")。\[3\]
  - 2008年5月28日與[高雄](../Page/高雄.md "wikilink")[統一夢時代購物中心合作](../Page/統一夢時代購物中心.md "wikilink")，推出OPEN小將[高雄捷運接駁車](../Page/高雄捷運.md "wikilink")。
  - 2008年7月2日，OPEN
    PLAZA門市在全國192家7-ELEVEN開張。以OPEN小將新畫風—粉彩療癒系的風格登場的設計，當中OPEN小將徜徉在藍天白雲草地間；商品種類有文具、用品、衣服等70多項OPEN小將專屬商品，每隔2-3個月還會推出新品。\[4\]
  - 2008年7月29日，OPEN小將第一張音樂專輯「Always OPEN Your
    Heart」正式發售，其中有[五月天與](../Page/五月天.md "wikilink")[強辯樂團等作詞作曲與拍攝](../Page/強辯樂團.md "wikilink")[MV的協助](../Page/音樂錄影帶.md "wikilink")。
  - 2008年12月10日，[高雄捷運公司與統一超商主題人物](../Page/高雄捷運公司.md "wikilink")「OPEN將」合作，推出「OPEN小將高雄捷運卡」，是首次授權主題儲值卡；12月20日在高雄捷運紅橘兩線各車站服務台發售。\[5\]
  - 2010年7月10日首度在高雄[統一夢時代開OPEN](../Page/統一夢時代.md "wikilink")
    KITCHEN魔法主題餐廳，還將進駐統一[阪急台北店開PLAZA商品店](../Page/阪急.md "wikilink")
  - 2012年2月6日在第63屆[札幌雪祭展出高](../Page/札幌雪祭.md "wikilink")3-4米的冰雕，象徵向[日本邁進](../Page/日本.md "wikilink")。
  - 2012年7月11日公佈新角色「Secret酷莓」（Secretちゃん）的加入\[6\]；並為八位主要角色建立[臉書粉絲團](../Page/臉書.md "wikilink")。

## OPEN小將[原創故事簡介](../Page/原創.md "wikilink")

繪本篇

這個故事是敘述OPEN小將從他的[家鄉一個名叫](../Page/家鄉.md "wikilink")[OPEN星球的地方](../Page/OPEN星球.md "wikilink")，來到[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")，和[台灣的朋友們從](../Page/台灣.md "wikilink")[相遇到](../Page/相遇.md "wikilink")[熟識的故事](../Page/熟識.md "wikilink")。

  - 第一話「相遇的魔法」：內容敘述OPEN小將的[UFO從天空墜落](../Page/UFO.md "wikilink")，幸運地被[7-ELEVEN店員豆花小姐救助的故事](../Page/7-ELEVEN.md "wikilink")。
  - 第二話「愛情的魔法」：內容敘述在台灣街上的一家[鳳梨酥店](../Page/鳳梨酥.md "wikilink")，OPEN小將遇見了正[愁容滿面的小桃小姐](../Page/愁容滿面.md "wikilink")，OPEN小將用魔法幫助小桃小姐解決了困難並萌生[愛苗的故事](../Page/愛苗.md "wikilink")。
  - 第三話「創意的魔法」：內容敘述OPEN小將如何用魔法，幫助他的粉絲在[7-ELEVEN擔任商品搬運人員的阿福](../Page/7-ELEVEN.md "wikilink")，讓他的創意得以實現的故事。
  - 第四話「心情暖烘烘魔法」：內容敘述OPEN小將幫助小[松鼠一家人找新家](../Page/松鼠.md "wikilink")，並用暖烘烘魔法，度過寒冬的故事。
  - 第五話「輕飄飄魔法」：內容描述OPEN小將、小桃、小竹輪和條碼貓在準備聖誕節組一個迷你音樂會，OPEN小將利用輕飄飄魔法落下雪花，伴和優美的歌聲，溫暖觀眾的心的故事。
  - 第六話「祈福鐘的魔法」：內容描述[鼠年無法回家的小竹輪](../Page/鼠年.md "wikilink")，OPEN小將變出了一個大鐘，讓小竹輪實現他的願望的故事。
  - 第七話「禮物的魔法」：內容描述2008/7/11是OPEN小將的三歲生日，大家準備一個生日棒球比賽，得到[冠軍獎盃讓OPEN小將開心的故事](../Page/冠軍.md "wikilink")。
  - 第八話「聖誕魔法」：內容敘述LOCK小將把[聖誕襪](../Page/聖誕襪.md "wikilink")「LOCK」的故事。
  - 第九話「藍色沙灘的魔法」：敘述四歲生日音樂會的情形。
  - 第十話「OPEN TRAIN的魔法」：內容描述聖誕節時，大家都想要世界僅有一台的列車模型，OPEN小將用魔法解決眾人爭吵的故事。

番外繪本

  - 番外篇1「OPEN小將的大冒險-SEVEN SEA PARADISE」：描述OPEN小將遊七海的故事。

OPEN\! COMIC 此為LOCK與OPEN的打情罵俏，非常可愛。

  - 第一話「OPEN小將」：描述三歲生日LOCK小將的登場，逗趣。（OPEN小將的對手出現了？LOCK小將到底是何許人也？）
  - 第二話「新秀選拔賽！」：描述LOCK小將與小桃參加女選拔大賽。（OPEN家族去參加新秀選拔賽！最後獲勝的是誰？）
  - 第三話「心跳的遊樂園約會」：描述選拔得到遊樂園入場券兩張，但是有小桃、LOCK以及OPEN的故事。（小桃一顆動搖的少女心...是選OPEN小將？還是LOCK小將？到底誰是心上人？）
  - 第四話「颱風之後」：描述LOCK小將將天空變為暴風雨，以及讓一般商店變為7-11的故事。（用LOCK魔法、小肉粽處於危機狀況！請救救她、OPEN小將！怎麼辦呢、LOCK小將！）
  - 第五話「美味麵包的做法」：描述LOCK小將LOCK的麵包，使小女孩哭泣，OPEN因而自己做麵包的故事。（用OPEN魔法也不能解決？...。別灰心、加油！OPEN小將！）
  - 第六話「LOCK小將的秘密日記」：描述小肉粽偷看LOCK小將的秘密日記。（LOCK小將要公開他的日記？！隱私的祕密，馬上...就要...公開嘍！）

## OPEN小將公仔

  - 第一代
    OPEN小將療癒系午安抱枕超柔軟特A級棉充填，搭配OPEN小將趴式動作及惹人憐愛表情，2006年詢問度最高之人氣商品，限量10,000組。發行日期：2006/04/12
  - 第二代 療癒系香氛午安抱枕OPEN小將把雲朵變成柔軟抱枕，還加入淡淡的薰衣草香氛！有兩款顏色。發行日期：2007/07/04
  - 第一代迷你版 OPEN將滑鼠護腕滿39元加價89元送OPEN將滑鼠護腕1個。發行日期：2007/12/05
  - OPEN小將慰療系頭枕組（open小將版+小桃版）柔柔的頭枕+眼罩！陪你好好眠！內含貼心小袋，可自行放進暖暖包，後頸更輕暖喔！發行日期：2008/02/27
  - OPEN統一獅棒球公仔OPEN小將首度棒球裝造型登場慶生！首創與統一獅隊形象結合的OPEN小將公仔，高20公分。
    發行日期：2008/07/02
  - OPEN魔法娃娃3歲生日發行，包含OPEN小將。小竹輪。小桃和條碼貓，有20公分高。 發行日期：2008/07/02

## OPEN YOUR DREAM 跨年大氣球遊行

  - 1st2006年12月31日地點：[臺北市](../Page/臺北市.md "wikilink")[信義計畫區](../Page/信義計畫區.md "wikilink")
  - 2nd2007年12月30日地點：臺北市信義計畫區\[7\]
  - 3rd2008年12月27日地點：[高雄市](../Page/高雄市.md "wikilink")[時代大道](../Page/時代大道.md "wikilink")
  - 4th2009年12月27日地點：高雄市時代大道
  - 5th2010年12月25日地點：高雄市時代大道
  - 6th2011年12月4日地點：高雄市時代大道
  - 7th2012年12月9日地點：高雄市時代大道
  - 8th2013年12月14日地點：高雄市時代大道
  - 12th2017年12月16日地點：高雄市時代大道

## 相關的促銷活動

配合2006年7月11日[Yahoo\!奇摩首頁改版](../Page/Yahoo!奇摩.md "wikilink")，七月初的Yahoo\!
奇摩改版成一個Open小將的主題。
2006～2009年Yahoo奇摩在7月11日前夕會開放網頁列印茶葉蛋兌換券（兌換時間限7月11日早上7點到23點59分）。

## 相關條目

  - [統一超商](../Page/統一超商.md "wikilink")
  - [一卡通 (高雄捷運)](../Page/一卡通_\(高雄捷運\).md "wikilink")
  - [Please\&Secret](../Page/Please&Secret.md "wikilink")
  - [OPEN！ OPEN！](../Page/OPEN！_OPEN！.md "wikilink")

## 參考與來源

<references/>

  -
## 外部連結

  - [OPEN小將官方網站](http://www.openopen.com.tw/)

  -
[Category:台灣便利商店](../Category/台灣便利商店.md "wikilink")
[Category:動畫角色](../Category/動畫角色.md "wikilink")
[Category:虛構外星角色](../Category/虛構外星角色.md "wikilink")
[Category:狗吉祥物](../Category/狗吉祥物.md "wikilink")
[Category:統一企業集團](../Category/統一企業集團.md "wikilink")

1.  [小竹輪個人資料](http://www.open-chan.com/friends/profile/chikuwa/?lang=tw)

2.  [Secret酷莓個人資料](http://www.open-chan.com/friends/profile/secret-chan/?lang=tw)

3.  [中華大聯盟／統一獅改名了　客場球衣冠上7-ELEVEN_NOWnews體育新聞_2008/02/21](http://www.nownews.com/2008/02/21/341-2234675.htm)
4.  [OPEN PLAZA門市列表](http://www.openopen.com.tw/shop/200.xls)
5.  [高雄捷運第一款授權主題儲值卡初登場
    OPEN你的好心情與好運氣_高雄捷運新聞_2008/12/10](http://www.krtco.com.tw/flourishing/flourishing-1_detail.aspx?ID=d55dfe1a-beb6-4996-9ed5-d2b6b6dfbd72)

6.  [OPEN小將官方網頁](http://www.open-chan.com/friends/profile/?lang=tw)
7.  [「2008 Always OPEN大遊行」12/30熱鬧展開！7-ELEVEN OPEN小將
    魔法世界_2007/12/27](http://www.openopen.com.tw/blog/blog.asp?id=67840)